% vim: set foldmethod=marker foldmarker={{{,}}} spell spelllang=fr:

\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{./theme}
%%\usetheme{Gelugor}
\usepackage{newclude}
\graphicspath{ {media/} }

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%% Use any fonts you like.
\usepackage{lmodern}

\usepackage{eurosym}
\usepackage{geometry}

\title{Soutenance de stage de 3ème Année\\ --- \\Part-Time - 18/10/2018 - 31/03/2019}
\subtitle{\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_}
\author{Tanguy Gérôme}
\date{26 Mars 2018}
\institute{\url{tanguy.gerome@epitech.eu}\\\url{https://gitlab.com/kapnoc}}

\newenvironment{changemargin}[2]{%
\begin{list}{}{%
\setlength{\topsep}{0pt}%
\setlength{\leftmargin}{#1}%
\setlength{\topmargin}{#2}%
\setlength{\listparindent}{\parindent}%
\setlength{\itemindent}{\parindent}%
\setlength{\parsep}{\parskip}%
}%
\item[]}{\end{list}}

\begin{document}

\begin{frame}[plain,t]
  \titlepage
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Sommaire}
  \tableofcontents
\end{frame}

\begin{frame}
  \section{L'entreprise}
  \frametitle{L'entreprise}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.25\textwidth}
      \center
      \large Startup fondée en 2014\\
      \vspace{1.5cm}
      4 sites: Metz, Paris, Luxembourg \& New York
    \end{column}
    \begin{column}{0.3\textwidth}
      \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=1.0\textwidth]{sesamm_logo_large.png}\\
      \end{figure}
      \vspace{0.5cm}
      \center
      \large 3,6M\euro de levées de fonds R\&D\\
    \end{column}
    \begin{column}{0.3\textwidth}
      \center
      \large Effectif: \~{}30 personnes\\
      \vspace{1.6cm}
      Nombreuses récompenses et nombreux partenaires
    \end{column}
  \end{columns}
  \label{sesamm_logo}
\end{frame}

\begin{frame}
  \subsection{Activité}
  \frametitle{Activité}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.3\textwidth}
      \huge Fintech:
    \end{column}
    \begin{column}{0.6\textwidth}
      \huge mettre la technologie au service de la finance
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Activité}
  \huge Big Data:\\\vspace{1cm}
  \large extraction, stockage et traitement de très grands volumes de donnée (Réseaux sociaux, Journaux, Blogs ...).
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Activité}
  \huge Natural Language Processing:\\\vspace{1cm}
  \large analyse de sources textuelles (journaux, tweets ...), dans le
  but d'obtenir certaines informations (emotions ...).
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Activité}
  \huge Analyse Quantitative:\\\vspace{1cm}
  \large analyse de données dans le but de ``prédire'' l'évolution d'un marché.
\end{frame}

%% \begin{frame}
%%   \frametitle{Activité}
%%   \begin{columns}
%%     \begin{column}{0.5\textwidth}
%%       \center
%%       \large Humeur des Marchés\\
%%       \vspace{0.5cm}
%%       \large Mise à disposition de données et de résultats d'analyses
%%     \end{column}
%%     \vrule{}
%%     \begin{column}{0.5\textwidth}
%%       \center
%%       \large Services ``Premiums''\\
%%       \vspace{0.5cm}
%%       \large Stratégies financières personalisées
%%     \end{column}
%%   \end{columns}
%% \end{frame}

%% \begin{frame}[plain]
%% 	%\frametitle{Humeur des Marchés}
%% 	\begin{figure}
%% 		%\centering
%% 		\flushleft
%% 		\includegraphics[width=1.2\paperheight]{hdm3.png}
%% 	\end{figure}
%% \end{frame}

\begin{frame}
  \subsection{Organisation}
  \frametitle{Organisation}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.3\textwidth}
      \center
      \large Paris:\\
      \vspace{1.0cm}
      Commerce, Analyse Quantitative, NLP
    \end{column}
    \vrule{}
    \begin{column}{0.4\textwidth}
      \center
      \large Metz:\\
      \vspace{1.3cm}
      Développement, Ressources Humaines, Marketing
    \end{column}
    \vrule{}
    \begin{column}{0.3\textwidth}
      \center
      \large Luxembourg \& New York:\\
      \vspace{1.4cm}
      Commerce\\
      \vspace{0.2cm}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

%% \newgeometry{left=0cm,top=0cm,right=0cm,bottom=0cm}
\begin{frame}[plain]
\begin{changemargin}{-3cm}{-2cm}
  \includegraphics[width=1.02\paperwidth]{orga.png}
\end{changemargin}
\end{frame}
%% \restoregeometry

%% \begin{frame}
%%   \frametitle{Organisation}
%%   \center
%%   \huge Développement:\\
%%   \vspace{-0.3cm}
%%   \begin{columns}
%%     \begin{column}{0.3\textwidth}
%%       \center
%%       \huge NLP\\
%%     \end{column}
%%     \begin{column}{0.4\textwidth}
%%       \center
%%       \huge Produit Web\\
%%     \end{column}
%%     \begin{column}{0.3\textwidth}
%%       \center
%%       \huge Architecture \& R\&D\\
%%     \end{column}
%%   \end{columns}
%% \end{frame}

\begin{frame}
  \section{Ma mission}
  \frametitle{Ma mission}
  \huge
  \center
  Intégration à l'équipe IT\\
  \vspace{1cm}
  Mise en place d'une nouvelle architecture de calcul\\
  \vspace{1cm}
  18 Octobre 2018 - 31 Mars 2019
\end{frame}

\begin{frame}
  \subsection{Contexte}
  \frametitle{Contexte}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.2\textwidth}
      \center
      \large Évolution rapide\\
      \vspace{3cm}
    \end{column}
    \begin{column}{0.2\textwidth}
      \center
      \large Lourds calculs distribués, trop de manuel\\
      \vspace{1cm}
    \end{column}
    \begin{column}{0.2\textwidth}
      \vspace{1cm}
      \center
      \large Communication de donnée (entre poles et aux clients) manuelle\\
    \end{column}
    \begin{column}{0.2\textwidth}
      \vspace{3cm}
      \center
      \large Besoin d'automatisation\\
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \subsection{Objectifs}
  %% \subsubsection{Court terme}
  \frametitle{Objectifs}
  \LARGE
  Développement d'une architecture permettant:
  \begin{itemize}
  \item Extraction de donnée
  \item Lancement de calculs complexes (NLP, Quant) liés
  \item Gestion grande quantité de donnée
  \end{itemize}
\end{frame}

%% \begin{frame}
%%   \subsubsection{Long terme}
%%   \frametitle{Objectifs - Long terme}
%%   \LARGE
%%   \begin{itemize}
%%   \item Ouverture aux clients
%%   \item Ajout d'opérations et de donnée par les clients
%%   \end{itemize}
%% \end{frame}


\begin{frame}
  \subsection{Réalisation}
  \frametitle{Réalisation}
  \LARGE
  Réalisation de modules \& benchmarks préalables
  \begin{itemize}
  %% \item Technologies professionnelles (Docker, Amazon AWS, Google
    %% Cloud Platform, etc.)
  \item Grande autonomie
  %% \item Communication entre collaborateurs
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \subsubsection{Benchmarks}
  \frametitle{Réalisation - Benchmarks}
  \LARGE
  \begin{itemize}
  \item Data Lake (Stockage de masse)
  \item Systèmes de queue messaging (communication entre machines)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Réalisation - Benchmarks}
  \LARGE
  \begin{itemize}
  \item Tests de performance avec données réelles et données générées (cas extrèmes)
  \item Mise en place d'environnements de test reproduisibles
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \subsubsection{Modules}
  \frametitle{Réalisation - Modules}
  \LARGE
  Écriture de codes simplifiant la future création de l'architecture:
  \begin{itemize}
  \item Système de queue messaging (golang)
  \item Validation de donnée (json et csv; golang)
  \item Extraction d'informations de code (golang, python, java)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \section{Conclusion}
  \frametitle{Conclusion}
  \LARGE
  \begin{itemize}
  \item Nombreuses découvertes (Technologies, Big Data, etc.)
  \item Environnement de développement professionnel
  \item Expérience agréable
  \item Format 2 jours / semaine
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \subsection{Remerciements}
  \frametitle{Remerciements}
  \LARGE
  Merci à SESAMm pour la confiance qui m'a été accordée, et aux
  collaborateurs de l'entreprise pour leur bienveillance;\\
  \vspace{0.3cm}
  Merci à \{EPITECH.\} pour cette opportunité de stage.
\end{frame}

%{{{ aled
%\begin{frame}
%	\frametitle{A Frame}
%	\framesubtitle{Bullet points}
%	\begin{itemize}
%		\item First thing
%			\begin{itemize}
%				\item small point
%				\item fine print
%			\end{itemize}
%		\item Second thing
%			\begin{enumerate}
%				\item point 1
%			\end{enumerate}
%		\item Third thing
%			\begin{description}
%				\item[Research] the scientific pursuit for knowledge
%			\end{description}
%	\end{itemize}
%\end{frame}
%
%
%\subsection{Blocks}
%\begin{frame}
%	\frametitle{Blocks}
%	\begin{definition}[Greetings]
%		Hello World
%	\end{definition}
%
%	\begin{theorem}[Fermat's Last Theorem]
%		$a^n + b^n = c^n, n \leq 2$
%	\end{theorem}
%
%	\begin{alertblock}{Uh-oh.}
%		By the pricking of my thumbs.
%	\end{alertblock}
%
%	\begin{exampleblock}{Uh-oh.}
%		Something evil this way comes.
%	\end{exampleblock}
%
%\end{frame}
%}}}

\ThankYouFrame

\end{document}
